中美洲移民北漂赴美 墨西哥跨國橋上爆衝突

數以百計的中美洲移民19日衝破瓜地馬拉疆籬，強行進入墨西哥境內，有些婦女抱著哭泣的孩子或讓嬰兒貼緊胸口，跟著人群湧向被毀壞的金屬路障，上了跨國大橋。（法新社提供）
（中央社墨西哥希達哥市19日綜合外電報導）數以百計中美洲移民今天衝破瓜地馬拉疆籬，強行進入墨西哥境內，鎮暴警察試圖阻止移民繼續挺進跨國大橋並跋涉赴美。

「紐約時報」報導，部分群眾朝墨西哥邊境安全警戒線扔擲石塊及其他物品，警方發射催淚彈逼民眾後退，許多移民、墨國聯邦警察及記者在衝突中受傷。警方說至少6名警察掛彩。

有些移民掉頭撤回瓜地馬拉，但仍有數百名男女及孩童留在橫越蘇奇亞提河（Suchiate）的大橋上。他們高呼「我們可以」及「墨西哥」，並爬上或拆毀一連串路障，通往墨西哥南境最後一道警方防線。

一名墨西哥官員拿著擴音器懇求移民：「我們拜託你們指定一個委員會，與國家移民局（National Migration Institute）官員對話，別繼續讓婦幼置身險境。」

現場可見移民將嬰孩高舉過頭接力傳遞。有些婦女抱著哭泣的孩子或讓嬰兒貼緊胸口，跟著人群湧向被毀壞的金屬路障，上了跨國大橋。

在最後防線前，一名手中抱著孩子的女子淚訴：「拜託開放。」

中美洲移民成群結隊北上向美國挺進，促使美國總統川普在國會期中選舉前升高反移民語調。

路透社報導，墨西哥外交部長維德加瑞（Luis Videgaray）稍早和美國國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）在墨西哥市會談後表示：「這是墨西哥正面臨的挑戰，我是這麼和蓬佩奧國務卿說的。」

美國川普昨天揚言，如果墨西哥沒有擋下移民隊伍，將調動軍隊關閉美墨邊界。

墨西哥政府已向聯合國難民事務高級專員公署（UNHCR）請求協助處理移民尋求難民身分的案件。

維德加瑞今天上午表示，這波移民逼近4000人，而移民可個別申請入境墨西哥或尋求難民身分。他表示：「我們沒遇過這麼多人的移民隊伍或團體同時尋求庇護，這是為何我們要向聯合國求助。」（譯者：侯文婷/核稿：盧映孜）1071020

中美洲做咩？
墨西哥啲恐怖地方都想去

去美國

其實啲左膠越唔阻鳩住人做嘢
美國/歐洲就越快穩定返
然後就有餘力同你玩人道嘢接受難民

That's why USA needs a wall

現場可見移民將嬰孩高舉過頭接力傳遞。有些婦女抱著哭泣的孩子或讓嬰兒貼緊胸口，跟著人群湧向被毀壞的金屬路障，上了跨國大橋。

在最後防線前，一名手中抱著孩子的女子淚訴：「拜託開放。」

他只是個嬰孩呀

自己國家咁亂仲生仔
害撚死哂自己下一代

拍戲咩

移民？

屌你老味e家d新聞都on撚9

德國婆流眼淚未
唔采在收埋返歐洲啦

Propaganda

中美洲又係一個地獄鬼國

人民死亡率全世界最高,謀殺凶殺案世界第1

幾10蚊美金已經可以買起一個平民既命

same

White walker

world war z

又用BB 小朋友做籌碼

一撚樣

中美洲偷渡去墨西哥同北韓人偷渡去中國個概念差唔多